有冇人鐘意坐郵輪去旅行？

最近見到Bob叔啲片，好想坐下郵輪，想問大家有冇試過坐郵輪去旅行呢？香港多唔多人坐？

我鐘意 不過冇錢 未去過 想知價

落船唔係自由行 跟團咁

唔係有自由行咩

船上有時會悶，最好揀新船多野玩

係船上航行既日子會悶到嘔，頭兩日可能覺得好新鮮好多嘢玩，但當過咗好多日都困係同一隻船度乜都玩過晒就

坐過海洋交響號 好正

但見到bob叔介紹既郵輪好多野玩

係咩呢？

再多嘢玩都會玩厭，如果只係玩短途去一個港口還可以，要玩十幾日以上就真係點都悶死

短途就夠，冇咁多錢去

早排搭過太陽公主號 成架船基本上都係老人家同細路 除左食之外真係0娛樂 所以話揀架新淨同大既郵輪係好重要

係台灣去過一次四日三夜石垣島
講真再多野玩都會留係賭場入面
落船可以自由行可以跟船上面既團
睇你點揀
郵輪旅遊其實真係唔差
如果未去過真係可以一試

全球最大個架都未聽過

未聽過，有咩咁特別
咁同成日聽既麗星郵輪比較又點

我凈係想去alaska 果d

一個人去好貴

同麗星比
你唔好話同天星比

船上面洗費係咪好貴?

貴到仆街 唔好去

一睇完Bob叔d片就心動

比tips都比到你仆街

見到海岸贊禮號既資料，真係好想可以上一次

第一次可以試下去台灣越南啲短途先

可以唔比

亞洲船唔好玩
去歐美先坐

有賭場

可以好平

on9
小費都唔俾搭廉航啦傻鳩
搭乜撚郵輪

美國先要強制tips
有錢就要比？

冇教養先唔比

再多野玩都唔夠岸上面多, 上郵輪2日已經開始想落船

搭過海洋航行者，日日都係攤係張床

我都搭過2次

兩個人通常要幾錢

以下認真9up

所謂tips 我覺得可以大致分兩種
1）船公司代收嘅「船上服務生小費」
2）乘客直接俾現金船員

平時食飯有冇加一都好，我地都應該唔會埋單嘅時候再俾tips 服務你嘅人，原因有好多嘅。。。

澳洲都好似無俾tips 嘅傳統，只能夠講喺文化傳統差異。。。
美國都唔一定俾tips，如果服務差嘅話，你點俾得落手？

船公司代收小費就好似食飯要收加一服務費咁
其實都只係商家想得到更大利潤嘅其中一種方法
唔會影響到船員或者做樓面嘅收入

另外有啲船公司，佢地代收嘅服務小費係可以自行調整，甚至可以唔俾。

至於自己俾唔俾tips就。。。無人迫你嘅，你開心就好了。唔好以為自己俾左代收嘅小費=俾左tips 就得了。。。

會唔會暈浪

坐過鐵達尼號，差D命都無。

上船個陣無事，落船我暈左2日

船上慣咗有浪,落地唔慣所以暈?

試過ruby地中海線同majestic日韓線，兩次體驗感覺完全係差天共地

ruby大概十幾日船，鬼佬佔9成。成個旅程好舒服，真係可以放鬆心情。

majestic五，六日船，去到9成9係華人。上船發現原來成隻船分哂俾旅行社包船。 成個旅程又迫又嘈，完全享受唔到。

我覺得玩cruise起碼要訓balcony room，可以靜靜地訓係度望海吹風真係人生一大樂事

係咪真係識到人一齊玩

但其實係船上面係好平穩，除左岩岩開船個下之外係同係平地無分別。
所以都唔知點解落船先暈船浪
但唔辛苦既唔影響生活

唔好慳果少少
一定要坐多野玩多野食既船

早幾年開始多人講郵輪
見歌詩達個PACKAGE幾平
點知船上時間悶到仆街

如果D船有BOB叔LEVEL應該幾爽

早排坐過贊禮號去越南
其實都比想像中ok 係d野幾難食
要比錢食先正常d
一個人 住露台房 預7000幾8000
好彩手風順 贏左2000幾美金

你要真係比好貴價錢既郵輪先好玩 尖沙咀成日有d呀姐兜客果d係伏 大伏
同埋揀唔係專做亞洲客既船 包冇後悔

係張賭枱到連續兩晚都同同一家人殺個莊算唔算識到